生物學家「聽到」微波 發現弗雷效應

2018年09月03日

生物學家「聽到」微波
發現弗雷效應

古巴當局曾測量美國大使館一帶的聲波，稱沒發現有異。

發現「弗雷效應」的美國生物學家弗雷（Allan Frey），表示聯邦調查人員曾為使館人員神秘集體不適事件向他查詢，他也認為微波攻擊是一個可能原因。

弗雷1960年在康奈爾大學的通用電氣先進電子中心工作時，有在附近另一設施工作的人，向他說在測量雷達訊號時，聽到雷達微波脈衝的「颼颼」聲。弗雷憶述當時親身到對方工作地方被雷達微波束照射，「我也聽到了」。

訪前蘇聯睹機密

弗雷之後兩年做實驗連出兩論文，一篇指強度比連續暴露安全水平低160倍的微波，已足夠製造有聲響的錯覺，另一篇指大腦顳葉被微波束照射會產生這效應。其他科學家確認他的發現，稱為「弗雷效應」或「微波聽覺效應」，具體機制未有定論，但微波波長由0.1至100厘米不等，一般相信人類頭部的大小恰可像天線那樣接收微波訊號，不過微波爐等日常應用的微波強度，不會傷害人體。

弗雷指他發表論文後不久，前蘇聯的科學院就邀請他來訪講學，更帶他到莫斯科以外一軍事基地，參觀多個實驗室，又就微波對神經影響等課題向他請教討論，「我得以內幕觀看他們的機密計劃」。

現年83歲的弗雷，為多個聯邦機構當外判商和顧問多年。他個人猜測古巴大使館的事件，幕後黑手可能是親俄派古巴人，目的是阻止美古改善關係，「在獨裁政權中，常有派系為一己需要而違反整體政策，我認為這是一個非常有可能的解釋」，但他承認要查清楚是誰幹非常困難。

美國《紐約時報》

上一則
上一則
駐古巴中國數十人 兩年來聞怪聲腦受損 美使館職員疑遭微波偷襲

下一則
下一則
中美俄爭研「精神電子武器」

心靈感應機制被發現

龍咁威音波武器原來係真

中美俄爭研「精神電子武器」

CIA反拉登第一炮系列？